捷克鋼琴生產商因議長訪台 遭北京客戶取消訂單

捷克知名鋼琴製造商Petrof被北京客戶，以捷克參議院議長維斯特奇爾訪問台灣，影響中捷關係為由，臨時取消訂單。捷克新聞社引述Petrof總裁指出，該訂單總值530萬捷克克朗，折合大約183萬港元。取消訂單的北京客戶表示，中國政府正計劃對捷克製造的產品實施禁運，無法繳交罰款，唯有取消訂單。Petrof目前營業額大約35%來自中國，品牌憂慮，中捷關係惡化，會影響未來在中國的營商環境，亦不肯定公司員工能否順利取得簽證，參加下月舉行的上海國際樂器展覽會。維斯特奇爾訪台之行引起中方高度不滿，外長王毅日前警告，他將付出深重代價。

2020-09-05 13:42:11 (1)

等睇同歐盟反面

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

咁做只會加快脫勾